沽空算唔算危及国家安全?

無知一問

惡意沽空, 危害國家金融安全

買美股算唔算？

走資
算

使乜， 財經佬吹淡都係危害國家安全！

輸錢：支持外國勢力
贏錢：收外國勢力支助

自從7月9日中國公安插手調查股市活動，而7月10日中證監提出惡意沽空一詞後，市場就出現了一片政府應否干預市場運作之聲，以下的FT中文網（英國《金融時報》）一文，可作代表。

中國股市本月初出現戲劇性下跌後，警方和證券監管機構宣布，他們對股指期貨市場的「惡意賣空」展開了調查。

這一宣布是一籃子措施的一部分，目的是在股市從6月中旬觸及的高點下滑30％後穩住市場，但它也帶出了一個問題：哪些賣空行為屬於「惡意」？

沽空 唔犯法
惡意沽空就犯法

點為之惡意呢
佢話你係你就係

算 講到明唔俾沽空

唔算，賭場唔包輸贏

睇人
民建聯買係分散投資，精明表現，高尚情操

勾結外國勢力

沽空賺到錢咪惡意
沽空蝕到渣都冇咪唔係惡意

之前大陸試過有一日唔俾沽貨

你故意問咁嘅問題
即係要國家難堪啦 即係生事啦
罪無可恕 無須審判 即時槍決

係時候到我地守護番正義女神

即時打靶

沽空只係送錢 點會危害國家

唔好掛
我馬會ac仲有千幾蚊係度

大師依d死淡友其實要仆街

哩個問題係國家機密黎，已有公安係門口，請開門！